基因改造其實兩邊都有理據

宗教倫理果d廢野唔講，講d比較現實既

基因改造可能令社會階級更加固化，冇咗社會流動性。
全世界既潛在遊戲玩法係製造1d表面上大致公平既晉升門檻(e.g.考試、選舉)，以減低下等人既不滿。
雖然上等人努力嘗試各種方法令後代延續勝利，但始終都有部分失敗既例子。因為本身有錢人後代都有相當機會有蠢同懶之類既不利因素， 呢班人有可能比窮人後代之中既出類拔萃者取代淘汰。
但係如果有基因改造， 有錢有權既人可以製造更優秀既既後代，上等人後代被下等人後代翻盤既可能性就會更為降低，造成更強既階級固化同唔公平。

但另一方面，基因改造又令人避免咗身體上既不利因素。
由於世俗對佢地認為外貌差既人抱有歧視目光、所以基因改造可以令人唔洗受到先天所帶黎既歧視，某程度上又係好事黎。

咁再講現實多啲
目前技術成功率？
改造後存活機率？存活又可以幾耐？
其他健康問題？

未完全搞掂都唔應該試

基因改造人可能有好多弱點

如果有些基因是完全無用，早已被自然淘汰。有些基因帶來弱點，但同時帶來其他優點，才會一代一代自然遺傳下去。

基因改造只是取捨，唔會改完之後樣樣都勁

改善左外貌 又會產生其他問題
人永遠都貪靚 永遠都唔滿足外表
冇樣衰既人 本身樣靚既人就冇得係樣衰既人入面搵返自信

基因改造等同你打機改save
問題唔係一朝一夕出現
幾十年後當你發現問題
佢可能已經生兒育女
問題基因已傳哂出去

會唔會搞到世界唔會再有黑人

其實好多基因係自然淘汰咗
係人類夾硬救番嚟
例如有地貧 糖尿基因嘅人

問題係自然版本的基因不完美

你點只滿足係活到80歲就永久死亡，去火葬場火化，或土葬俾蛆蟲食？
俾架車撞一撞又死，又火化葬見。
有知識智慧的人類，知道自己死亡係必然，於是就導致自己抑鬱焦慮，無法集中精神生活。於是需要宗教和永生等空頭支票去平衡心理的焦慮和抑鬱，重拾起來。

基因改造係只要最終有機會比自然版本好，就應該繼續研究。

至於點解決有問題基因人繁殖，導致全人類一蝸熟問題，我認為現階段改造的實驗品要做絕育手術先。直至無晒明顯問題，先俾佢哋有生育功能。

先行那批要收錢做絕育手術
成熟先可以解除結紮
咪解決到

點會無歧視？
到篩走智商100或以下

到時智商100-120咪當弱智囉

其實我冇話反對研究 只不過研究都未去到proof曬我上面堆野嘅地步 就整個制成品出黎 對bb公平咩

用今次基因做例 佢可以免疫al愛滋 但佢嘅基因極容易因為被蚊咬致死 因為原本係北歐(少蚊)罕見基因
帶去熱帶地區多蚊 合理？佢比蚊咬死大機率過佢愛滋

永生係痴人說夢話 每個人都唔係平等 有人一世富有
有人一世痛苦渡過 唔係每個人都想要ok?
永生只會富者得益 貧者更痛苦
更何況父母有咩權幫自己決定改唔改基因？

永生只令富者得益
一開始一定係
但參考互聯網科技
技術普及
價平物美後
窮人最終也會

受惠

科技一向都係由錯誤中學習
咁保守好難進步

人類完美計畫

OP係上帝定佛祖個大佬？？？？

係從錯誤學習
但唔係你依種魯莽到 半成品做左再算咁

起碼80%再講失敗中學習
50%都冇去考試 人唔笑狗都吠

大把連登仔唔夠50分考hkdse都係咁
結果拿個2出黎
都好過absent呀

仲有講醫療生物道德倫理
美國佬和全世界醫學界
搞精神科藥物
試到大把副作用
問題多都九彩
都照推出市場
仲要鼓勵年輕人服用

今次基因改造人
冇大規模推廣
己經算係咁

我只係知 更強嘅改造人就有更強嘅病毒出現

照你邏輯
下次你有病要做手術 啲學緊醫嘅大學生幫你做
都叫有2成基本功 雖然未完全識哂 但好過唔做手術嘅

如果手術失敗 佢會努力學習下次努力

你窮就冇辦法，唔係就坐係度等死。
有錢的，就當然搵過名醫啦

依加講話改造左果個bb 減少左個乜9基因 唔中HIV 咁小左果種基因可能會出現一d問題 果個bb都係人 話就話父母揀 但每一個人都未必想出世架 中左d咩平常人唔會中既病 咁就一世

依加係臨床實驗都有人反對，而實驗係唯一獲取數據嘅方法。

好難監管架喎，佢去黑市解除你點知？